[
  {
    "question": "Hva betyr glomeruli?",
    "answers": [2],
    "options": ["Urinleder", "Urinrør", "Kapillærnøster", "Urinblære"]
  },
  {
    "question": "Hva er et nefron?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "En glomerulus og tilhørende tubulussystem",
      "Et samlerør",
      "Nyrebekkenet",
      "Nyrens tilførende (afferente) arteriole"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av følgende stoffer skal normalt IKKE finnes i urinen?",
    "answers": [2],
    "options": ["Urea", "Kreatinin", "Glukose", "Natrium"]
  },
  {
    "question": "Hva er hovedfunksjonen for nyrenes autoregulering?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Motvirke store endringer i urinutskillelsen ved blodtrykksendringer",
      "Tilpasse utskillelsen av urin i forhold til væskemengde",
      "Sørge for stabilt hydrostatisk trykk i glomerulus",
      "Sørge for at mengden urin er den samme uavhengig av væskeinntak"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av følgende faktorer har IKKE en rolle i reguleringen av glomerulusfunksjonen?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Autoregulering",
      "Sympatisk påvirkning ved adrenalin",
      "Insulin",
      "Angiotensin II"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilke(n) av følgende funksjoner utføres IKKE av nyrene?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Bidrar til kroppens homeostase",
      "Fjerner avfallstoffer fra blodbanen",
      "Produserer renin",
      "Bidrar i regulering av kroppstemperatur"
    ]
  },
  {
    "question": "Kapillærnøstene i nefronene (glomerulus) er:",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Like permeable (lekk) som kapillærnettet ellers i kroppen",
      "Mer permeable enn kapillærnettet ellers i kroppen",
      "Mindre permeable enn kapillærnettet ellers i kroppen",
      "Kapillærnøstene er helt tette"
    ]
  },
  {
    "question": "Mesteparten av glukose reabsorberes i:",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Henles sløyfe",
      "Proksimale tubulus",
      "Distale tubulus",
      "Glomerulus"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er det aktivering av Renin-angiotensin II- aldosteron-systement (RAAS) fører til?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Økt reabsorpsjon av Na+ og vann",
      "Redusert absorpsjon av vann",
      "Økt reabsorpsjon av glukose",
      "En reduksjon i blodtrykket"
    ]
  },
  {
    "question": "Omtrent hvor stort er det obligatoriske vanntapet per døgn for en ung person som veier omtrent 70 kg?",
    "answers": [1],
    "options": ["2,6 L", "1,4 L", "0,5 L", "2,3 L"]
  }
]
